認真討論 其實政府點解有權唔比人吸毒？

假設一個成年人已經知道毒品對自己既禍害，而且心智已經成熟，佢依然選擇吸毒，因為佢覺得吸毒既快樂重要過自己既身體，咁吸毒呢個行為只係一種個人既價值取捨，就好似有人鍾意自殘身體或者被虐待一樣，如果係唔影響到人既情況下，政府憑咩禁止？

因為你自殘完唔會走出街斬人
你吸得多毒有毒癮無野俾你吸
出街斬鳩人

影響社會風氣

都話左係假設唔影響人之下，就算係實際情況下多數會影響到人，咁點解唔係針對後續行為而立法呢？就好似飲醉酒好易鬧事醉酒駕駛，咁就要禁止人飲酒？另外多數吸毒者做犯罪行為係因為無錢買毒品，而無錢買毒品既原因係毒品係非法商品，所以比黑社會壟斷，比毒品合法化可能會減低吸毒者犯罪率，可以荷蘭西班牙咁

好似

講人權
人享有人權嘅前題係-唔可以侵犯人地享有人權嘅權利
咁你吸左毒會失去理性（唔解釋啦 相信你都知）
咁你可以講大麻做例子 但我想focus係啲對他人安全受威脅嘅 eg 冰
咁當你殺人打人 咪侵犯人生存嘅權利 破壞社會安寧
咪要執法者去管理
that’s it

sor 我無睇清楚你講乜
咁如果吸毒合法化 呢個step咪會令啲貪玩無腦嘅人去試
會有更多人去吸 有機會令好多未成年人都接觸到

損害社會生產力 增加醫療福利負擔

根本應該唔比人吸煙先

冇得假設。
因為已經肯定，你的假設唔乎合現實。
事實上吸毒一定會影響人。
就算唔影響公眾，都會影響自己家人。

合法化之後 , 更多人去試去接觸都係在佢地個人價值取捨下既選擇，佢地知道毒品既禍害仍然選擇去試，佢地就已經要為自己既行為負責任，但依家係連試都唔比試，吸完毒會傷人係有 可能性，但 唔係必然性，飲醉酒都會殺人啦，又唔禁酒？唔比合法吸毒又有無違反人權呢？呢個相信正正係樓主想問既野

咁換句話說，其他國家比毒品合法化既理據係咩？點解政府知道吸毒會影響人都仍然選擇合法化？當中一定有權衡輕重，了解到唔比合法化對社會既影響會更大

危險性有分高低
毒品危險過酒 講完

巴打諗得太簡單，單單因為 所謂 危險性 安全性而禁的話，條標準線係邊度？點樣定明？拎酒去講只係一個例子姐。

而事實上越黎越多西方國家都開始將毒品合化法，荷蘭已經證明左合法化係有效地降低吸毒率，國家更易於控制吸毒既情況，同好多人直觀上覺得合法化會帶來更深社會問題，鼓勵濫毒既情況係正正相反。

將毒品合法化唔係因為想話毒品有益身心健健，而係比起大力推行反毒，合法化反而令到政府能夠可以更有效地控制毒品既問題，正如荷蘭，提子國咁，依家新西蘭，澳洲都開始大麻合法化，你估各國政府真係傻架咩？

吸毒好似真係唔犯法

唔知有無記錯

On9

吸毒真係唔犯法，犯法係藏有同販運

你吸毒，你死你賤，但你影響其他人就唔得(例如藥駕)

所以賣重罪過買好多

煙係香港依家影響算細

最應該禁係酒

但d官自已都飲，so

因為議員們都覺得唔應該吸毒

咁臭都細影響

跟著個食煙既人，好似跟住個焚化爐行咁

集體慢性大範圍無差別畜意蓄意謀殺

酒都話飲少少可以促進血液循環，煙真係唔知拎黎做乜

想high想死真係去吸毒算啦

你睇報紙，涉及邊樣野既犯罪率高d先

其實冇，不過你吸完佢會拉你去坐監咁姐

其實好多野都可以睇成不同權力之間嘅角力，道德價值觀是否正確都只係其次。當然有時以道德感召民眾，係會爭取多啲權力，但唔係絕對。

點解政府唔立法禁止車輛行駛，實行減廢?
點解政府依一刻唔立二十三條?
點解唔比真普選?
好多時係權力差異導致，多過有無道德需要

如果容許吸毒，你又估下學校會點諗?家長會點諗?醫療界會點諗?(絕大部分)唔吸毒嘅人又點諗？

終於有人明我想表達d咩，但毒品合法化對社會產生既影響好有可能係利多於弊只係其中一個論點，雖然事實上的而且確依家全部毒品合法化國家既犯罪率係下降左，而且吸毒人數無顯著上升，毒品質量既安全問題亦可以比政府監控，至於上面有好多巴打話吸左毒就一定控制唔到自己，周圍殺人放火，先唔理個d巴打係邊到得到呢d信息，小弟係北美都住左幾年，都識過一d吸毒既人，以我所見佢地好多時吸毒都只係更想融入個party，吸左之後多數都係係到自high 無話咩殺人放火既，當然你可以質疑我只係見過人吸毒既人太少，好多人吸完毒就會殺人放火，持以上想法既巴打係咪姐係同意只要唔影響人，吸毒呢個行為本身係無問題？既然係咁，個社會大可以以殺人放火罪黎拉個個人，我相信同親眼所見有部分人吸左毒之後沒做其他犯法行為，咁吸毒只係一種自殘行為，政府憑咩可以將個個人定罪？(潛在罪犯?) 又憑咩因爲個部分吸完毒會殺人放火既人存在而剝奪另一部分人純粹想自殘既權利？

咁你殺人打人咪用殺人罪告佢，點解係吸毒個刻就要定佢罪？仲有你都識講部分毒品係無咁令人有侵略性，咁食左個d都係自己傻下傻下，點解可以定佢罪？

任何人如管有危險藥物；或吸食、吸服、服食或注射危險藥物，一經定罪，最高可被判處罰款1,000,000港元及 監禁7年 。

【劏房碎屍案】女童疑周六晚至周日遇害 檢自製冰壺 未發現毒品

醫生﹕若曾濫藥 思覺失調未必會消失

有消息指出，不排除疑兇行兇時曾濫藥，但警方初步了解，她並無精神病紀錄。精神科專科醫生丁鍚全指出，濫用引致精神病徵的物質，亦即濫用軟性藥物，例如香港普遍的K仔、冰毒及霹靂可卡因等，超過一半服食者會出現精神亢奮及精神病症狀，例如思覺失調、被害妄想、幻聽等。

他舉例，濫用稱為安非他命的冰毒，屬興奮劑的一種，會刺激中樞神經系統，令人失去自制能力；且有幻覺妄想，以為有人想傷害他，結果做出傷害他人行為。濫藥者服用後猶如力量倍增，實則只因他們會放膽做出平日不敢做的事。他又指出，根據研究顯示，有百分之一至二的人會有潛在思覺失調傾向，日常生活正常時不會發病，當濫藥時會引發其潛在傾向，即使他們戒毒後，思覺失調症狀未必會消失，可能仍需要接受醫生治療。

對於是次個案，雖然她未有精神病紀錄，但假如她生活艱苦，獨力養女，欠缺社區及親友支援，如果曾有濫藥情況而不看醫生，並不排除她有一半機會出現思覺失調病徵。

丁表示，香港的嚴重刑事案件中，有約一成半疑犯有精神病問題，當中逾八成沒有就醫，或因患者本身可能不清楚自己有問題，亦可能因社會歧視，以致諱疾忌醫，以致病情惡化，嚴重者更會出現暴力問題。

多幾單呢啲suspected case、多幾個權威講毒品壞處, 民意自然難以支持吸毒合法化, 政府於是唔會自尋煩惱推動合法化。

Oh i am wrong sorry

我可以同你講，係你血到驗有毒品係唔會告到你，除非你渣車出事

你食乾食淨，無工具係身，差佬都搞你唔到

利申：深水埗返過工

legalize weee

weed

因為吸毒會上癮同埋嚴重危害健康

依家討論緊人有冇自主權去做佢自己想做嘅事，前提係"佢認為自己唔影響其他人"嘅狀況下。

因為我見上面大部分都係講緊點解政府要禁吸毒

如果係講有冇自主權的話
我覺得個前提已經係唔成立
因為只要有人生活的地方 無論你做d咩都會影響到其他人
只係分直接同間接
例如吸毒吸到傻左去斬人
好明顯係直接影響到人
而吸毒吸到身體出事
除左政府真係唔理你
否則政府一定要醫你
用的都係納稅人的資源
咁間接影響都係叫影響

但係我又諗
如果影響到其他人就要用法例禁止的話
咁10號風球去滑浪 唔用安全裝備爬山 等等的行為係咪應該要禁止
又或者係救完佢之後收返相關的費用

其實而家政府都開始做緊啦
只係因為好耐以前根本唔知食煙的壞處
而又好多人食煙先禁唔到

已說出重點。 即使有少數國家基於自身既文化背景而容許吸毒，係香港呢個以華人為主導嘅社會傾向保守，加上社會一般有共識吸毒對社會有極大危害，你估政府會唔會無啦啦為保障人權而展開吸毒合法化嘅諮詢？

冇錯，好似台灣爭議緊嘅同性婚姻合法化，
就算今日當地已經修改憲法正式合法通過承認同性戀(相信呢點關於維護人權冇乜人會有爭議)，亦有不少宗教屆別人仕希望有日會選出反對呢條法嘅立委上台再修法。
所以道德、人權呢一把尺每人心中都唔一樣。
你要共同生活就要達成共識，至於你話將原來視為非法行為檯面化，
咁樣會使政府較容易管理嘅論點，你可以討論香港嘅一樓一。
整個華人區得香港可以光明正大咁做。

斬人既主因會思考
無思考就唔會斬人
所以應該禁止思考

其實連登嘅合法化advocate好鐘意攞荷蘭同美國某啲州份出嚟講，其實大家都覺得開放嘅荷蘭都只係容忍市民係屋企同有牌嘅cafe到食，帶多過5g出街都會比人拉，美國過半州份大麻合法，但係係指緊藥用大麻，至於其他hard drug連荷蘭會禁。

好明顯睇得世界對於毒品嘅合法化主要係在於上面巴打提過『會否影響他人嘅權利』，因此藥用大麻得以放寬，而荷蘭都只係容忍你係屋企食(唔影響他人)

1.你既假設現實唔會發生

2. Take 左野就冇左理性計算，法律上刑罰阻嚇唔到佢地去偷呃拐騙

理論上，如果事前禁止遠易過出左事後捉人

吸毒者犯罪比例高，犯既罪行又嚴重（嚴重程度，受害人數）

哩啲預期既社會損害遠高於社會得益（我淨係諗到吸毒者既享受），咁禁止係合理

3. 同酒比就要考慮犯事比率，上癮程度，失去理智程度，公共醫療開支⋯⋯等考慮

毒品樣樣都惡劣好多既話咪禁
酒相對輕微咪唔禁

4.就算唔犯事，啲醫療費用都係政府孭，吸毒者冇廣義上既生産力，亦浪費左政府對吸毒者教育，社會福利既投資

按樓主呢個唔影響他人就可以立法既邏輯 咁係咪都覺得雙方同意下買賣器官係咪都應該合法

你話人地權衡輕重之後比人合法吸食毒品 咁我可唔可以話其他國家權衡輕重之後禁止毒品所以佢地都有道理

事實上上次17歲想捐肝俾阿媽? 都好似不了了之
依家政府好多嘢都承擔唔到負責，除咗加強輸入海外專才，離題了...

證明你運野同買賣係容易過證明你食野

利申: 識人衰過運野~ 判七碌實坐四碌

諗野太窄~ 吸毒社會成本咁高~ 而且無任何實質經濟效益~

正常都會禁~ 就好似要禁煙一樣~ 醫療成本咁高~ 唔好話毒~ 幾廿年之後煙都無得你食

器官販賣同器官捐贈性質唔同

名義上當然唔同，程度有差別。討論而已
你捐器官俾我，我捐翻錢俾你，合法嘅話分分鐘可以免稅添!

性質真係有唔同, 捐贈係無條件地、無償地捐個器官
「你捐器官俾我，我捐翻錢俾你」, 即係人體器官買賣。

咁所有商業行為都係捐錢啦 發展商賣樓比你係咪即係佢捐樓比你 你捐返錢比佢